<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Networking on Heru Setiawan</title>
    <link>https://herusetiawan.id/categories/networking/</link>
    <description>Recent content in Networking on Heru Setiawan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jul 2021 20:38:32 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://herusetiawan.id/categories/networking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kilas Balik 1 Tahun Mikrotik Winbot</title>
      <link>https://herusetiawan.id/posts/kilas-balik-1-tahun-mikrotik-winbot/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 20:38:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://herusetiawan.id/posts/kilas-balik-1-tahun-mikrotik-winbot/</guid>
      <description>Backstory Cerita bermula ketika di awal tahun 2020 saya didapuk menjadi admin RT/RW Net di kampung. Idenya adalah menyediakan internet murah bagi warga. Waktu itu mayoritas warga sepakat untuk berlangganan internet ke ISP plat merah yang kemudian disalurkan dari satu rumah ke rumah lain. Guna pengaturan yang terpusat maka saya memutuskan untuk membeli router Mikrotik seri RB450Gx4. Router tersebut mengatur beberapa hal, di antaranya :
 Dial koneksi ke ISP DHCP Server Masquerade NAT Hotspot Pembatasan kecepatan menggunakan Queue Tree dan Mangle Load balancer  Seiring berjalannya waktu, saya sebagai admin sering mendapat komplain terkait performa jaringan internet yang lemot/mati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mudah Monitoring Total Trafik Interface WAN pada Mikrotik</title>
      <link>https://herusetiawan.id/posts/cara-mudah-monitoring-total-trafik-interface-wan-pada-mikrotik/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 10:57:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://herusetiawan.id/posts/cara-mudah-monitoring-total-trafik-interface-wan-pada-mikrotik/</guid>
      <description>Mikrotik merupakan sebuah router yang bisa dikatakan memiliki paket komplit. Setiap melakukan pembelian router ini maka fitur-fiturnya langsung bisa dinikmati oleh pengguna. Mulai dari pengaturan bandwidth, NAT, firewall, web proxy, DCHP, routing, monitoring interface hingga hotspot.
Untuk fitur monitoring interface, mikrotik dapat melakukan monitoring secara realtime. Buka winbox kemudian pilih menu interfaces. Pada kolom Tx dan Rx dapat dilihat berapa bandwidth yang sedang digunakan saat itu juga.
Anda juga bisa melihat riwayat trafik interface dengan cara melakukan klik 2x pada interface yang anda inginkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konsumsi Data Selama Pembelajaran Jarak Jauh</title>
      <link>https://herusetiawan.id/posts/konsumsi-data-selama-pembelajaran-jarak-jauh/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 15:09:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://herusetiawan.id/posts/konsumsi-data-selama-pembelajaran-jarak-jauh/</guid>
      <description>Sejak pandemi Covid-19 melanda Indonesia pada Maret 2020, semua jenjang pendidikan mulai menyelenggarakan pembelajaran jarak jauh (PJJ). Kegiatan pembelajaran ini sangat mengandalkan perangkat laptop/komputer, smartphone dan koneksi internet. Media pembelajaran yang digunakan bisa bervariasi mulai dari Whatsapp Group, E-Learning sekolah, Google Classroom, Youtube, Zoom hingga Google Meet. Setiap media pembelajaran tersebut mempunyai tingkat konsumsi data yang berbeda-beda.
Nah yang menjadi permasalahan adalah orang tua siswa sering mengeluh borosnya paket data saat pembelajaran jarak jauh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lesson Learned : Membangun RT/RW Net Secara Swadaya</title>
      <link>https://herusetiawan.id/posts/lesson-learned-membangun-rt-rw-net-secara-swadaya/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 09:06:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://herusetiawan.id/posts/lesson-learned-membangun-rt-rw-net-secara-swadaya/</guid>
      <description>Saat ini kebutuhan akan koneksi internet sangatlah tinggi. Terutama di masa pandemi yang mana segala aktivitas disarankan untuk dilakukan secara online. Beruntung di awal tahun 2020 kawasan rumah saya (re : Beran) telah dijangkau oleh jaringan Indihome.
Sebelum dijangkau jaringan Indihome, warga Beran telah berlangganan internet di salah satu warga. Warga ini punya tower sehingga bisa mengambil koneksi internet (Indihome) dari tempat lain. Secara harga juga relatif murah, hanya 65ribu/bulan dengan kecepatan 1 Mbps unlimited.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monitoring Jaringan Tanpa the Dude</title>
      <link>https://herusetiawan.id/posts/monitoring-jaringan-tanpa-the-dude/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 16:33:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://herusetiawan.id/posts/monitoring-jaringan-tanpa-the-dude/</guid>
      <description>Jika anda pengguna mikrotik pasti sudah tidak asing lagi dengan aplikasi The Dude. Ya aplikasi ini digunakan untuk memonitoring suatu jaringan komputer. The Dude mempunyai banyak fitur, salah satu yang sering digunakan yakni monitoring perangkat yang terhubung ke jaringan. Cara kerjanya ketika suatu perangkat mengalami gangguan (re: down) maka The Dude akan mengirimkan notifikasi. Menariknya The Dude menawarkan berbagai platform untuk notifikasi di antaranya bunyi beep pada mikrotik, flash, email, sms, dan popup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monitoring Mikrotik Menggunakan Telegram Chatbot</title>
      <link>https://herusetiawan.id/posts/monitoring-mikrotik-menggunakan-telegram-chatbot/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 15:38:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://herusetiawan.id/posts/monitoring-mikrotik-menggunakan-telegram-chatbot/</guid>
      <description>Dewasa ini aplikasi chat sangatlah populer. Setiap orang selalu berkomunikasi menggunakan aplikasi chat mulai dari urusan pekerjaan, bisnis ataupun hanya sekedar say hello. Pun aplikasi chat banyak macamnya, mulai dari WhatsApp, Line, Facebook Messenger sampai Telegram. Praktis dan interaktif menjadi alasan di balik kepopuleran aplikasi chat.
Populernya aplikasi chat menjadi hal yang cukup menarik ketika dibawa ke dalam dunia jaringan. Misalnya seorang admin jaringan yang sehari-hari bekerja untuk memonitor dan menjaga kestabilan sebuah jaringan akan sangat sering melakukan pengecekan jaringan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>