<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tech on Heru Setiawan</title>
    <link>https://herusetiawan.id/categories/tech/</link>
    <description>Recent content in Tech on Heru Setiawan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 05 May 2022 15:16:24 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://herusetiawan.id/categories/tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pervasive Computing : Cikal Bakal Teknologi Internet of Things</title>
      <link>https://herusetiawan.id/posts/pervasive-computing-cikal-bakal-teknologi-internet-of-things/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 15:16:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://herusetiawan.id/posts/pervasive-computing-cikal-bakal-teknologi-internet-of-things/</guid>
      <description>Internet of Things (IoT) berawal dari ide brilian dari seorang peneliti yang menuangkan ideanya ke dalam paper dengan judul The Computer for the 21st Century. Paper tersebut ditulis oleh Mark Weiser selaku kepala Computer Science Laboratory di Xerox Palo Alto Research Center (PARC). Ide dari Mark Weiser adalah bagaimana perangkat-perangkat dapat saling terhubung baik menggunakan media kabel, wireless maupun infrared sehingga dapat memudahkan aktivitas manusia tanpa manusia menyadari keberadaan perangkat-perangkat tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Potensi Pemanfaatan Bluetooth Low Energy Beacon Untuk Advertisement</title>
      <link>https://herusetiawan.id/posts/potensi-pemanfaatan-bluetooth-low-energy-beacon-untuk-advertisement/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 21:23:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://herusetiawan.id/posts/potensi-pemanfaatan-bluetooth-low-energy-beacon-untuk-advertisement/</guid>
      <description>Saat ini intensitas penggunaan perangkat elektronik dalam kehidupan manusia sangat tinggi. Sebagai contoh di pagi hari adanya rutinitas menonton televisi, saat bepergian menggunakan jam tangan tipe smartwatch, hingga di kantor melakukan aktivitas pencetakan dokumen menggunakan printer. Perangkat-perangkat tersebut dapat saling terkoneksi dan dapat dikontrol dari perangkat lain sehingga mampu memudahkan kehidupan manusia. Dengan adanya kemajuan teknologi maka perangkat yang dulunya terkoneksi menggunakan kabel berganti menjadi terkoneksi dengan nirkabel.
Salah satu standar yang digunakan untuk mengkoneksikan perangkat melalui jalur nirkabel yaitu Wireless Personal Area Network (WPAN) yang berbasiskan pada IEEE 802.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagaimana Orang Orang Bisa Kecanduan Berbelanja Online Menggunakan E-Commerce : The Hook Model</title>
      <link>https://herusetiawan.id/posts/bagaimana-orang-orang-bisa-kecanduan-berbelanja-online-menggunakan-e-commerce-the-hook-model/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 14:09:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://herusetiawan.id/posts/bagaimana-orang-orang-bisa-kecanduan-berbelanja-online-menggunakan-e-commerce-the-hook-model/</guid>
      <description>TL;DR Berbelanja online menggunakan e-commerce merupakan sebuah aktvitas yang semakin populer. Buktinya menurut data dari Badan Pusat Statistik bahwa dari tahun ke tahun jumlah transaksi meningkat. Jika ditinjau dari salah satu aspek dalam product development maka peningkatan jumlah transaksi ini terjadi karena keberhasilan dalam mengimplementasikan The Hook Model. Dengan menggunakan model ini maka pengguna e-commerce diarahkan untuk melakukan belanja online secara berulang hingga menjadi sebuah habit atau kebiasaan bahkan hingga pada level kecanduan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Save Tmux Session</title>
      <link>https://herusetiawan.id/posts/how-to-save-tmux-session/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 08:23:15 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://herusetiawan.id/posts/how-to-save-tmux-session/</guid>
      <description>Hi folks,
When you start using tmux, it will always create a new session. We can say that session is tmux main feature. Session can contains multiple windows and panes. It depend on your needed.
The interesting thing is you can create multiple tmux sessions. Usually, every session only related to one project. For example you have 2 tmux session. The first is “laravel” session contains 2 panes. First pane is used to open vim editor and the second pane is used to run the laravel app.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Deal With Laravel Task Scheduling on Heroku</title>
      <link>https://herusetiawan.id/posts/how-to-deal-with-laravel-task-scheduling-on-heroku/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:41:58 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://herusetiawan.id/posts/how-to-deal-with-laravel-task-scheduling-on-heroku/</guid>
      <description>Three months ago, i was assigned to one of Qiscus product called Qismo. Qismo is an accelerator package as a solution for customers service. It is an integrated service which connects customers to merchants via currently available messaging services in the market such as FB messenger, Line, Telegram and Qiscus widget. This allows a merchant to gather all incoming messages from customers in one place and get back to them in no time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Deal With Tmux Session</title>
      <link>https://herusetiawan.id/posts/how-to-deal-with-tmux-session/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 19:04:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://herusetiawan.id/posts/how-to-deal-with-tmux-session/</guid>
      <description>Hi folks,
When you start using tmux, a new session will always appear. We can say that a session is tmux main feature. A session can contain multiple windows and panes. It depend on your need.
The interesting thing is you can create multiple tmux sessions. Usually, every session only related to one project. For example you have 2 tmux sessions. Session “laravel” contains 2 panes. The first pane is used to open vim editor and the second pane is used to run the laravel app.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An Introduction to Tmux</title>
      <link>https://herusetiawan.id/posts/an-introduction-to-tmux/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 21:38:29 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://herusetiawan.id/posts/an-introduction-to-tmux/</guid>
      <description>What is Tmux? Tmux is a terminal multiplexer. It&amp;rsquo;s allow you to open multiple terminal sessions inside a single terminal window and easily switching between them. Tmux also allow you to split terminal into multiple windows. Means, you don&amp;rsquo;t need to open multiple tabs in terminal when you have multiple task. Trust me, tmux is very effective and will save your time!
Session, Window and Pane When you use tmux, terminal tab is definitely deprecated.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memulai Petualangan Menggunakan Vim (Part 2)</title>
      <link>https://herusetiawan.id/posts/memulai-petualangan-menggunakan-vim-part-2/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 20:53:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://herusetiawan.id/posts/memulai-petualangan-menggunakan-vim-part-2/</guid>
      <description>Halo, kembali lagi bertemu dengan post yang mengupas tentang VIM. Post ini merupakan lanjutan dari Memulai Petualangan Menggunakan VIM (Part 1). Kali ini saya akan bercerita step by step untuk bisa mahir menggunakan VIM. Ya belajar menggunakan VIM memang berat di awal dan butuh banyak waktu. Maka dari itu jangan berharap bisa mahir dalam hitungan hari atau bahkan jam. Perlu latihan berulang-ulang agar jari-jari anda terbiasa dengan perintah di VIM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manage Your Ruby Version using rbenv</title>
      <link>https://herusetiawan.id/posts/manage-your-ruby-version-using-rbenv/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 05:38:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://herusetiawan.id/posts/manage-your-ruby-version-using-rbenv/</guid>
      <description>Bisa dikatakan saya mulai mengenal Version Manager sejak menjadi Backend Developer di Qiscus sekitar bulan April 2017. Sejak saat itu saya mulai akrab dan berkutak dengan project-project dengan bahasa pemrograman Ruby atau framework Ruby on Rails pada khususnya. Beberapa project yang saya pegang di Qiscus memiliki requirement versi Ruby yang berbeda-beda.
Misalnya project A butuh ruby versi x, project B butuh Ruby versi y, dan project C butuh Ruby versi z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memulai Petualangan Menggunakan Vim Part 1</title>
      <link>https://herusetiawan.id/posts/memulai-petualangan-menggunakan-vim-part-1/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 10:51:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://herusetiawan.id/posts/memulai-petualangan-menggunakan-vim-part-1/</guid>
      <description>Yeah, salah satu resolusi terbesar saya di tahun 2017 adalah berhasil menjadikan VIM sebagai text editor utama. Yang jelas butuh perjuangan dan kerja keras untuk mencapai hal tersebut. Waktu yang saya butuhkan untuk benar-benar full menggunakan VIM sektiar 4 bulan. Salah satu hal yang membuat saya perpacu untuk belajar VIM yaitu quote dari sebuah blog dengan judul Learn VIM Progressively.
 Learn VIM and it will be your last text editor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>